\chapter{مقدمه}


\section{مقدمه}

\hspace{5mm}
امروزه با گسترده شدن شبکه اینترنت، ایده اینترنت اشیاء رنگ ‌و بوی بیشتری گرفته است و در این وضعیت، مخترعین و مبتکرین  درصدد آن  هستند که با متصل کردن اشیاء مختلف به اینترنت و ایجاد کردن دسترسی از راه دور، مصرف انرژی را بهینه، کنترل پذیری اشیاء را بیشتر و زندگی را راحت تر کنند.

\hspace{5mm}
انرژی الکتریکی از جلمه انرژی‌هایی است که سهل‌انگاری در مصرف آن موجب اسراف و هدر رفت آن می‌شود. برای مثال می‌توان به مواردی از جمله  روشن گذاشتن لامپ های اضافی  و  سیستم تهویه در هنگام خروج از منزل وهمچنین روشن ماندن تلویزیون و  دیگر وسایل الکتریکی  در هنگام عدم استفاده از آنها اشاره نمود. به منظور رفع این مشکل می‌توان  از  قابلیت های اینترنت اشیاء  استفاده کرد.برای مثال امروزه  از اینترنت اشیا برای کنترل کردن نور لامپ ها و شدت آن از دور و نزدیک استفاده می‌شود.از جمله محصولات تجاری شده مشابه می‌توان به محصولات
\lr{KNX}
اشاره کرد.

به منظور بومی سازی تکنولوژی کنترل لامپ با استفاده از اینترنت اشیا بر آن شدیم تا در پروژه کارشناسی نمونه داخلی این محصول را طراحی و تولید نماییم.ساختار کلی چنین سیستمی در شکل 
\ref{block}
نشان داده شده است.مطابق این ساختار این محصول از دو بخش سخت افزاری تشکیل شده است.یک بخش با عنوان واحد مرکزی ارتباطات و بخش دیگر با عنوان یک گره 
\footnote{\lr{Node}}
متصل شونده به واحد مرکزی در نظر گرفته شده است.همچنین دراین طراحی سعی شده است ابعاد ماژول تا حد امکان کوچک و قابل نصب باشد و از طریق بستر اینترنت ارتباط پایداری با بخش نرم افزاری برقرار نماید.نرم افزار این پروژه تحت سیستم عامل اندروید توسعه یافته و می‌تواند به راحتی روی تلفن های همراه که از این سیستم عامل استفاده می‌کند نصب و مورد استفاده قرار گیرد.

در ادامه ابتدا در فصل طراحی و پیاده سازی، قسمت های مختلف سخت افزاری و نرم افزاری پروژه را مورد بررسی قرار داده و ضمن نمایش ساختار کلی سیستم وظایف هر قسمت را تشریح خواهیم نمود.در فصل بعد نمونه ای از آزمون های انجام گرفته و بررسی های سنجش صحت عملکرد دستگاه را نشان خواهیم داد.سپس در فصل آخر ضمن جمع بندی نتایج به دست آمده پیشنهادات خود را برای ادامه این پروژه عنوان خواهیم نمود.

\pagebreak

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[height=12cm, angle=90]{./images/model.png}
	\caption{طراحی کلی سیستم}
	\label{block}
\end{figure}
